[高質長文］大學線：設廠自製口罩 香港全民自救

自今年一月新型冠狀病毒在港爆發，口罩供不應求，全城鬧口罩荒。有人被迫重用口罩、在街頭通宵排隊，甚至因多次撲空而淚灑記者鏡頭前 ── 種種荒謬事情，成了香港人屢見不鮮的日常。一罩難求，社會各界想盡辦法為港人解決口罩不足問題，在疫境中展現「自己香港自己救」的精神。

疫情蔓延至今，不少廠商有意設立本地口罩生產線。「一合口罩」早前接受首輪預售，六萬盒口罩在短短七分鐘內售罄。該廠設三條口罩生產線，日產量合共約15至30萬個，料四月中正式投產、五月中推出市場⋯⋯⋯

記者｜陳天炘 編輯｜王灝文 攝影｜王灝文